（Design)支那鐵路穿民宅而過勁慳位！

綜合外媒報導，中國重慶輕軌的2號線在經過李子壩段落時，會開進一棟19層高的大樓，然後從大樓的另一側穿出。

這棟被輕軌穿越大樓的1樓到5樓是商舖，9樓到19樓則是住宅，而大樓中間的6樓到8樓則被規劃為軌道交通區域。6樓是站廳，7樓是設備層，8樓則是站台層，大樓中被輕軌所穿越的地方長達132公尺。

這樣奇特的輕軌設計吸引《每日郵報》、《鏡報》、《每日電訊報》等外媒進行報導，外國網友也對此議論紛紛。有網友直言，「真為住這棟大樓的住戶感到可憐。」、「輕軌造成的噪音一定吵死人了...」

超為單軌鐵路上蓋物業一種形式

唔嘈架咩

青衣城唔係都係咁款咩

單軌列車用橡膠輪胎，較鐵輪式列車寧靜；
噪音只係冷氣機及牽引系統，不過細聲得多。

香港地鐵上蓋果d全部豪宅喎

日本JR總武線

有無站GA?

cyberpunk

諗起象鼻山路

會否某日震冧層樓

愉景新城

其實都算

重慶無平地好撚慘

共共共共共

勁共勁共

慘到可以做直轄市

好正喎, 住宅大廈可以穿條路軌過去
強國特產

油麻地廟街果頭

棟樓要重建點算？

最有潛質做cyberpunk

原來係2004年開
但座大樓好似70年代咁
單軌系統係日立嘅

愉景新城咪又係咁

好正

個站係成5~6 樓咁高

夠唔夠地方放車站設施架, 仲要上面住宅樓梯, 電梯, 消防, 生活設備

實際個站月台咪好細好窄

點解可以當新聞
有咩咁出奇？

其實幾有特色

其實幾得意

邊有月台啊，架車純粹路過嫁渣。

留名睇樓上啲人俾人話五毛

真車站嚟架

每一隻字都明

好有未來末日後既科技感覺

十年後睇下塌左未先啦 未來感

N 年前匯景花園已經係咁

大陸唔係興炸山咩?

大阪
香港

個站都有十幾年